[新九龍城寨] 深水埗南亞村 吸毒特區版圖擴大 街坊心驚

蹲在唐樓樓梯口的中年漢稱過往會從南亞村買毒品。

南亞村內一名女子疑似吸冰。

已淪黑幫兵竇、槍械庫及毒窟的深水埗通州街橋底「南亞村」，多年來藏污納垢成罪惡淵藪，惟當局拆屋龜速，縱容毒販橫行，毒禍更從南亞村向周邊擴散，進一步擴大「吸毒特區」版圖。記者本月十日巡村，直擊有女「村民」揩冰後呆站呆坐，毒販轉移到附近海壇街集散「出貨」，有過往到南亞村的「熟客」跟隨光顧，光天白晝在舊樓後巷席地「開餐」。食環署、民政事務處等兩日後入村圍封四間木板屋，料最快在今日中秋節清拆。有區議員狠批當局執法被動，致南亞村這個治安毒瘤持續惡化，促請當局盡快清拆木板屋，令解決環境治安衞生等問題有一線曙光。

本月十二日下午三時許，食環署、民政事務處等共約十多人抵達南亞村，用膠帶圍封其中四間木板屋，張貼告示飭令佔用人須於今日（24日）前將屋內的雜物清走，否則會移除有關構築物及接管內裏物品。期間有職員拍照記錄，未有「村民」反抗，至下午五時許人員始離開現場。現場所見，村內仍有至少十四間木板屋，大部分在通州街臨時街市對開，在橋底及毗鄰的通州街公園，有數名疑有不良嗜好的紋身漢，狀甚迷糊坐在公園長櫈或軟癱在地。

記者在本月十日下午巡村時，期間一名穿黑白間條上衣女子，左手拿着一個以膠水樽製成的「冰壺」，右手持打火機揩冰，並赤腳在村內游走，沿途語無倫次自言自語，偶爾呆站一旁或坐在椅上，眼神空洞。發現有人拍攝時叫嚷：「唔好影呀，我飲緊嘢呀，我飲緊香檳呀！」

而距離南亞村約二百五十米的海壇街，在一百七十六號對開的唐樓後巷樓梯口，有不少染血紙巾、針筒與包裝工具棄於地上，部分針筒沾有血液，相信曾被癮君子使用。有三至四名瘦骨嶙峋的男子步入後巷，神情閃縮左顧右盼，發覺有人監視或尾隨時便機警離開，惟一直未見有警員巡邏。

一名年約五十歲，戴鴨舌帽穿短褲男子，手持針筒及一個盛有清水的膠樽，逕自步入其中一個樓梯口。據了解他從事地盤工作，有卅多年毒癮，坦言「我每日都要食，啱啱癮起，一放工手都未洗就過嚟！」他指過往會從南亞村購買毒品，惟近期該處多了警員巡查，故改到周邊地點買貨暫避風頭，又稱日薪約六百元，每次買貨卻要三百多元，佔收入逾半。被問及會否覺得當街吸毒影響社區？他坦言：「係影響嘅，但啲細路仔都唔會經過呢度，原諒吓我喇。」說罷便拆開包裝取出針筒，先往膠樽溝水，然後拉起上衣，純熟地解開短褲鈕扣扯下內褲，將毒品注射入大髀內側，整個過程不足三分鐘。

南亞村逐步邁向「殺村」，有在村內露宿的癮君子改為佔領附近通州街公園露宿，癮起時席地「開餐」，有四散的南亞「村民」明目張膽在區內開設啤牌賭檔，吸引不少中年人及街坊聚賭，儼如賭場賭枱般經營。有街坊指出，北河街不時有人公然進行不法買賣，曾目睹一名行動不便、瘦骨嶙峋男子，由別人推着輪椅前來「交易」，他指這些「一手交錢、一手交貨」的情況，在區內屢見不鮮。

啲警察去曬圍呀婆